## typescript
- ts是js的超集，包含js的基础语法，又新增一些js中没有的特性
- ts无法在浏览器中直接运行，需要编译成js文件


## TypeScript 的优势
1. 继承了js的所有编程类型，js代码可在ts环境很好的运行
2. 增加了静态类型，可以在编写代码时检查语法错误，减少运行时的错误，使得代码质量更好，更健壮；
3. 类型可以一定程度上充当文档;
4. 编辑器自动填充，自动联想，智能提示和语法错误检查；

### 编译 ts
- 全局安装编译工具 ```npm i -g typescript```
- 查看版本号 ```tsc -v```
- 初始化文件夹生成tsconfig.json ```tsc --init```
- 把ts编译成js ```tsc --watch```
- tsconfig.json：编译时的规则配置
